# UC6 Registar utilizador
##	Formato breve
O utilizador não registado introduz no sistema os seus dados (credenciais de acesso, nome, e-mail). O sistema valida os dados e pede confirmação. O utilizador confirma os dados inseridos. O sistema regista os dados e informa o utilizador do sucesso da operação.

##	SSD de formato breve
![SSD UC1.jpg](https://bitbucket.org/repo/aA9RGB/images/4135431107-SSD%20UC1.jpg)
 
##	Formato completo

###Ator principal
Utilizador não registado

###Partes interessadas e seus interesses
+ Utilizador não registado: Pretende obter credenciais para poder aceder a funcionalidades específicas de utilizador registado
+ Empresa: Pretende criar e manter registo dos utilizadores de determinadas funcionalidades

###Pré-condições
+ Utilizador não está autenticado.

###Pós-condições
O registo do utilizador fica armazenado no sistema.

###Cenário de sucesso principal (ou fluxo básico)
1. O utilizador (não registado) inicia no sistema o seu registo.
2. O sistema solicita os dados do utilizador (credenciais de acesso, nome, e-mail).
3. O utilizador (não registado) introduz os dados solicitados.
4. O sistema valida e solicita que o utilizador (não registado) confirme os dados inseridos.
5. O utilizador (não registado) confirma os dados.
6. O sistema regista os dados e avisa o utilizador (não registado) do sucesso da operação.

###Extensões (ou fluxos alternativos)
*a. O utilizador (não registado) solicita cancelamento do registo.

+ O caso de uso termina.

4a. Dados mínimos obrigatórios em falta.

1. O sistema informa quais os dados em falta.
2. O sistema permite a introdução dos dados em falta (passo 3)

    2.a O utilizador (não registado) não altera os dados. O caso de uso termina.


4b. O sistema detecta que os dados (ou algum subconjunto dos dados) introduzidos devem ser únicos e que já existem no sistema.

1. O sistema alerta o utilizador para o facto.
2. O sistema permite a sua alteração (passo 3)

    2a. O utilizador (não registado) não altera os dados. O caso de uso termina.

4c. O sistema detecta que os dados introduzidos (ou algum subconjunto dos dados) são inválidos.

1. O sistema alerta o utilizador para o facto.
2. O sistema permite a sua alteração (passo 3)
    
    2a. O utilizador (não registado) não altera os dados. O caso de uso termina.

##Requisitos especiais
- 

##Lista de variações em tecnologias e dados
-

##Frequência de Ocorrência
-

##Questões em aberto
+ O registo de utilizadores deve estar sempre disponível, mesmo que não haja eventos registados no sistema?
+ Quais são os dados obrigatórios para o registo de utilizadores?
+ Quais os dados que em conjunto permitem detectar a duplicação de utilizadores?
+ Como é que os utilizadores podem recuperar as credenciais de acesso?
+ Alguém deve ser notificado do registo de utilizador no sistema como, por exemplo, os organizadores de eventos que irão decorrer brevemente?
+ Qual a frequência de ocorrência deste caso de uso?